<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Ropehapi</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/post/</link><description>Recent content in Posts on Ropehapi</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 29 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://demo.stack.jimmycai.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O que é esse blog?</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/ola-mundo/</link><pubDate>Fri, 28 Mar 2003 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/ola-mundo/</guid><description>&lt;h1 id="o-manifesto-desse-blog">O manifesto desse blog
&lt;/h1>&lt;p>Ok Yoshimura já entendemos que agora você tem um site, ou melhor um blog, mas o que vou encontrar aqui?&lt;/p>
&lt;p>E para responder essa pergunta nada melhor do que explicar as motivações por trás dessa criação que por fim, nada mais visa senão ser uma materialização escrita, digital e atemporal do meu ser, um &lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/watch?v=ii5Q2fCl8C0" target="_blank" rel="noopener"
>diário de Henry Jones&lt;/a> (sim, o Akita foi um dos responsáveis por trás dessa iniciativa que na verdade começou a muitos anos atrás, quando eu comecei a registrar todo o meu aprendizado de forma escrita).&lt;/p>
&lt;h2 id="o-diário-de-henry-jones">O diário de Henry Jones
&lt;/h2>&lt;p>Contextualizando, em 1989 foi lançado Indiana Jones e a última cruzada, filme esse onde um personagem chamado Henry Jones possui um &amp;ldquo;diário&amp;rdquo; onde ele escreve e anota tudo aquilo o que sabe sobre um determinado assunto (no caso, o santo graal), e o mais interessante sobre esse diário é que ele não foi escrito para ser lido para multidões ou especialistas, sobre diversos assuntos e &amp;ldquo;trends&amp;rdquo; que estavam em alta , e sim para que no mínimo ele, o autor, lesse no futuro, e sobre assuntos que ele sentia prazer em escrever.&lt;/p>
&lt;p>Assim sendo, com tudo isso quero chegar em: esse blog nada mais é do que o meu &amp;ldquo;diário do Yoshimura&amp;rdquo; onde eu pretendo falar do meu &amp;ldquo;santo graal&amp;rdquo; que são a programação, os games, a cultura que me cativa e afins de modo público, onde pelo menos na parte da programação, assim como no filme, eu sinto que estarei deixando um material valioso para aqueles que tiverem interesse.&lt;/p>
&lt;h2 id="o-meu-santo-graal">O meu &amp;ldquo;santo graal&amp;rdquo;
&lt;/h2>&lt;p>Como todos sabem eu sou nerd, muito nerd (por muitos considerado a pessoa mais nerd que eles conhecem), e como já foi dito antes aqui pretendo falar sobre o meu &amp;ldquo;santo graal&amp;rdquo; que seria a programação, os games e uma parte da cultura que eu consumo num todo (Mangás e animes, TCGs como Magic e YuGiOh, RPG de mesa como D&amp;amp;D e Old Dragon, carros japoneses e muito mais).&lt;/p>
&lt;p>O mais importante desses assuntos sendo com certeza a programação, será o foco principal desse blog, visto que é um assunto que eu tenho certeza do meu domínio, de modo que eu me sinto seguro em falar sobre e ajudar todos aqueles que tiverem interesse, visto também em modéstia parte o sucesso e os resultados alcançados através da minha relevante atuação na área ainda com 21 anos de idade.&lt;/p>
&lt;h2 id="porque-não-outro-meio-senão-um-blog">Porque não outro meio senão um blog?
&lt;/h2>&lt;p>Para aqueles que me conhecem, uma dúvida que não resta é a de que eu sou um criador de conteúdo compulsivo. Como vocês podem encontrar os links neste mesmo blog, eu já tenho dois canais no Youtube, um sobre programação e o outro sobre jogos, um canal na Twitch onde faço minhas lives, um instagram pessoal onde eu posto tudo da minha vida desde 2018 e por assim vai.&lt;/p>
&lt;p>Com o tempo tem se tornado muito difícil acompanhar essa compulsividade da minha criatividade através de meios mais bem trabalhados como vídeos e lives. Por isso, baseado também no meu gosto pela leitura e escrita, decidi que seria mais viável para mim ter um canal de comunicação escrito como um blog, visto que além de ser mais menos trabalhoso pra mim produzir conteúdo dessa maneira, é uma forma muito eficiciente de alcançar um bom leitor.&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusões">Conclusões
&lt;/h2>&lt;p>Esse blog não está sendo escrito com a intenção de me tornar famoso ou um &amp;ldquo;guru&amp;rdquo; da programação, e sim um lugar onde eu posso depositar todas as minhas ideias e pensamentos, particularidades e gostos, de modo que eu possa também fazer chover por aqueles que tiverem interesse em aprender um pouco mais com o que eu tenho a ensinar sobre a programação.&lt;/p>
&lt;p>Aguardem muitos posts de agora em diante pois eu estou desde 2021 escrevendo artigos sobre os mais variados temas da programação em um repositório do Github chamado &lt;a class="link" href="https://github.com/ropehapi/caderno" target="_blank" rel="noopener"
>caderno&lt;/a>. Já são mais de duzentos e é claro que eu não consigo posta-los todos aqui de uma vez. Portanto, para aqueles que sentirem vontade, sintam-se livres para procurar sobre o assunto que desejam nesse repositório, tenho certeza que a chance de encontrarem o que procuram é alta.&lt;/p>
&lt;p>Ah e por último, aguardem também eu falando sobre muita coisa pessoal nos posts das outras categorias, pois como todos vocês sabem, eu sou um criador de conteúdo compulsivo e não posso desperdiçar essa oportunidade de falar sobre meus MMOs, leituras, filmes, animes entre outros.&lt;/p></description></item><item><title>O que esperar dos artigos sobre tecnologia e o repositório caderno</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/o-repositorio-caderno/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/o-repositorio-caderno/</guid><description>&lt;h1 id="como-a-programação-será-abordada-nesse-blog">Como a programação será abordada nesse blog?
&lt;/h1>&lt;p>Acredito que já se fez claro que o foco deste blog será a tecnologia e programação; porém, acredito ainda não ter ficado claro a forma como estes assuntos serão abordados aqui.&lt;/p>
&lt;p>Portanto, acredito que nada melhor do que esse primeiro post na categoria tecnologia para elucidar quaisquer dúvidas e &amp;ldquo;cantar a bola&amp;rdquo; de como será daqui pra frente.&lt;/p>
&lt;h2 id="em-terra-de-lógica-a-opinião-não-tem-espaço">Em terra de lógica, a opinião não tem espaço
&lt;/h2>&lt;p>Pode parecer duro ou arrogante da minha parte dizer isso; porém, acredito que o primeiro &lt;em>disclaimer&lt;/em> que precisa ser feito aqui é esse: Em se tratando de assuntos técnicos, principalmente um assunto lógico como a programação, a opinião não tem vez (ou pelo menos não deveria ter).&lt;/p>
&lt;p>Quanto mais inexperiente é um desenvolvedor, mais comum é você vê-lo afirmando coisas como &amp;ldquo;tal linguagem é a melhor linguagem que existe&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;nem precisa pensar duas vezes, MySQL é melhor&amp;rdquo;, enquanto, em contrapartida, quanto mais experiente é um desenvolvedor, mais comum é você ouvir dele a resposta &amp;ldquo;depende&amp;rdquo;, seguida de uma pergunta como &amp;ldquo;Que problema você precisa resolver? Você precisa de performance? Ou talvez a integridade dos dados seja mais importante?&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>A senioridade é isso: entender que não existe bala de prata, que cada contexto tem suas peculiaridades, e que cabe a você conhecer o máximo de ferramentas possíveis para resolver os desafios que surgirem.&lt;/p>
&lt;p>Portanto, desde já, firmo aqui meu compromisso com a verdade, a lógica e a coesão. Nos meus artigos técnicos você não encontrará opinião de nenhum viés, apenas pontos de vista contextualizados para cada situação.&lt;/p>
&lt;h2 id="de-onde-este-blog-se-alimenta-o-repo-caderno">De onde este blog se alimenta? O repo &amp;ldquo;caderno&amp;rdquo;
&lt;/h2>&lt;p>Pode-se perceber que, desde muito novo, eu possuo hábitos de leitura e escrita muito fortes. Sempre fui o tipo de aluno que fixava melhor um conteúdo escrevendo-o da minha própria maneira. Assim sendo, quase tudo aquilo que eu estudo eu possuo anotações pessoais sobre.&lt;/p>
&lt;h3 id="a-minha-dor">A minha dor
&lt;/h3>&lt;p>Em 2020, quando comecei a estudar a programação de forma comercial (programo desde os 13, porém apenas como &lt;em>script kid&lt;/em>), eu comecei a anotar tudo aquilo que eu aprendia em cadernos físicos. E assim se foram um, dois, três cadernos de conteúdos dos mais variados tópicos, até que chegou certo ponto onde se tornou custoso, para a minha evolução e produtividade, continuar anotando tudo em cadernos físicos.&lt;/p>
&lt;h3 id="a-minha-solução">A minha solução
&lt;/h3>&lt;p>Foi assim que, no final de 2022, junto com a minha &lt;a class="link" href="https://marked-bakery-837.notion.site/An-lise-Node-x-Golang-219f881022c94a06ad11cf81e4d6a2cf?pvs=4" target="_blank" rel="noopener"
>decisão de se escolheria Node ou Golang&lt;/a> para os próximos anos, surgiu o repositório &lt;a class="link" href="https://github.com/ropehapi/caderno" target="_blank" rel="noopener"
>caderno&lt;/a>: um repositório que visava ser um caderno digital onde eu anotaria todos os meus estudos usando markdown, tendo em vista que essa era uma ferramenta poderosíssima que me permitia tornar minhas anotações muito mais ricas e bem desenvolvidas.&lt;/p>
&lt;p>Pronto, agora eu tenho um caderno digital onde posso copiar e colar textos e citações de terceiros, anotar links, anexar imagens e muito mais. Tudo isso de forma mais produtiva que em um caderno de papel.&lt;/p>
&lt;h3 id="resultado-final">Resultado final
&lt;/h3>&lt;p>Depois de tudo isso explicado, é de se imaginar que eu possuo muitas anotações e produções textuais sobre os mais variados assuntos da programação, e seria um desperdício deixá-las guardadas juntando poeira, visto que, em minhas produções textuais, eu sempre procurei escrever de forma clara a possibilitar ser entendidas por terceiros, de forma que qualquer pessoa familiarizada com o assunto pudesse entender meus artigos ao ler.&lt;/p>
&lt;p>Por isso, planejo postá-los aqui nesse blog aos poucos. Visto o tempo que levará até que eu transcreva e poste tudo aqui, convido você, caro leitor, a acessar esse repositório e aventurar-se por ele em busca de qualquer assunto que lhe interesse, e também a dar uma estrela no repositório em forma de reconhecimento.&lt;/p>
&lt;p>Todos os artigos são escritos em forma de tutorial, com passo a passo, links de referência, blocos de código de exemplo e muito mais para facilitar a compreensão do leitor. Portanto, eu não deixaria de aproveitá-los se fosse você.&lt;/p>
&lt;h2 id="convite-a-conhecer-minhas-outras-produções">Convite a conhecer minhas outras produções
&lt;/h2>&lt;p>Como já foi dito em outros momentos, eu sou um criador de conteúdo compulsivo e possuo materiais de todos os tipos imagináveis. Portanto, acho interessante convidá-lo a acessar meus outros canais de comunicação onde você pode encontrar conteúdos técnicos, como o meu &lt;a class="link" href="https://youtube.com/@ropehapiCoding" target="_blank" rel="noopener"
>canal no Youtube&lt;/a> e meu &lt;a class="link" href="https://twitch.tv/ropehapi" target="_blank" rel="noopener"
>canal na Twitch&lt;/a>, onde eu possuo vídeos falando sobre carreira, tutoriais e diversos outros assuntos relacionados, e meu &lt;a class="link" href="https://github.com/ropehapi" target="_blank" rel="noopener"
>perfil no Github&lt;/a>, onde você pode encontrar implementações de projetos práticos nas mais variadas áreas de forma superestruturada e organizada.&lt;/p></description></item><item><title>Rumo a onde? Um pouco de reflexão</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/rumno-a-onde/</link><pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/rumno-a-onde/</guid><description>&lt;h1 id="rumo-a-onde">Rumo a onde?
&lt;/h1>&lt;p>&amp;ldquo;Para quem não sabe onde quer chegar, qualquer caminho serve.&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>Tenho me pego pensando demais, refletindo demais, e isso tem sido bom. Porém, tem sido conflituoso. Não sei se estou no caminho certo, se estou fazendo o que eu quero ou se eu só caí na corrida dos ratos.&lt;/p>
&lt;p>De um lado, sou muito ambicioso, obstinado. Sempre quis ter minha própria empresa, não trabalhar para os outros, fazer algo grande dar certo, ser um empresário e um profissional de respeito. Tenho me esforçado muito nesse sentido nos últimos anos. Acredito que esse foi um papel que eu assumi quando me tornei programador. Principalmente neste último ano, tenho estudado bastante sobre empreendedorismo, investimentos, procurado mercados, entre outros assuntos, para começar a tirar do papel o sonho que passei meus últimos anos acumulando bagagem técnica para construir.&lt;/p>
&lt;p>Do outro lado, a minha característica mais importante sempre foi ser escoteiro, aventureiro, ligado à natureza. Ultimamente, tenho pensado se não tenho vivido muito preso à corrida dos ratos — e até que ponto o que eu vivo é considerado corrida de rato. Tenho pensado muito em montar um inventário de mochileiro/montanhista, comprar um mapa e começar a planejar viagens para aproveitar o mundo. Mas isso soa muito radical — e não deveria ser.&lt;/p>
&lt;p>Pra mim, isso é um pouco mais complicado que pras outras pessoas, porque, por mais que eu tenha o lado rebelde, livre e aventureiro, eu GOSTO do meu lado workaholic. Na maioria dos casos, essa personalidade é um problema — quase sempre porque ela está ligada à corrida dos ratos. Porém, no meu caso, se trata de um gosto. Eu me sinto bem sendo workaholic, me traz uma boa sensação. Eu sou reconhecido e respeitado na minha área. Talvez isso não seja tudo ego?&lt;/p>
&lt;p>Depois de pensar um pouco nas colocações acima, eu chego à conclusão de: por que eu tenho que me encaixar a um rótulo? Por que eu tenho que ser ou um aventureiro que sai pra fazer um mochilão e larga tudo pra trás, ou um empresário bem-sucedido que só liga para conquistas materiais? Eu só não quero virar um escravo do meu próprio trono, e também não quero me tornar um jovem inconsequente que arrisca o próprio futuro por irresponsabilidade. O caminho do meio sempre é a resposta.&lt;/p>
&lt;p>Dito isso, de hoje em diante, eu começo a traçar um plano de ação. Não um como o &amp;ldquo;planejamento 2025&amp;rdquo;, que continha metas profissionais, da minha empresa, de estudos&amp;hellip; mas um planejamento que visa conciliar o Pedro que eu quero ser com o Pedro que quer viver. Eu não preciso abrir mão de todas as aventuras que a vida pode me oferecer para realizar o meu sonho da minha empresa, e também não preciso abrir mão do meu futuro profissional em prol de viver tudo aquilo que tenho vontade. A semana tem sete dias, sendo apenas cinco deles &amp;ldquo;úteis&amp;rdquo; — e dois completamente meus.&lt;/p>
&lt;p>Ter feito um &amp;ldquo;planejamento 2025&amp;rdquo; com cinco &amp;ldquo;KRs&amp;rdquo;, onde apenas um deles é aventureiro (ir para o Japão), três são profissionais e o último — e menos prioritário — se chama &amp;ldquo;vida profana&amp;rdquo;, é um absurdo. A partir de agora, vou montar um inventário para começar a fazer umas trilhas e aventuras por aí, vou comprar um mapa e começar a planejar viagens, sem abrir mão dos meus estudos e evolução profissional durante a semana.&lt;/p>
&lt;p>Também darei importância ao meu lado produtor de conteúdo — não no sentido fútil da coisa, mas no sentido de registrar tudo. Eu gosto disso, e faz diferença pra mim. Em momentos como este, em que estou escrevendo isso, eu sinto que coloco tudo pra fora, faço um snapshot do meu cérebro sobre o assunto no momento e eternizo na internet.&lt;/p>
&lt;p>Reclamar que não dá tempo de fazer tudo seria me rebaixar ao nível dos fracotes que choram pra qualquer obstáculo. Fodam-se.&lt;/p>
&lt;p>Abaixo, para finalizar, seguem meus cinco sonhos, formulados ainda quando eu tinha menos de 15 anos — pra ter isso registrado em algum lugar fora das minhas conversas com as pessoas:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Fazer um mochilão&lt;/li>
&lt;li>Aprender a surfar&lt;/li>
&lt;li>Aprender a tocar violão&lt;/li>
&lt;li>Fazer um salto de paraquedas&lt;/li>
&lt;li>Ir pro Japão&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>O que é MicroVolts e porque significa tanto pra mim</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/micro-volts-na-minha-vida/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/micro-volts-na-minha-vida/</guid><description>&lt;h1 id="microvolts-que-porra-é-essa">MicroVolts? Que porra é essa?
&lt;/h1>&lt;p>Quase todas as vezes que fui indagado sobre meu jogo favorito e respondi &amp;ldquo;MicroVolts&amp;rdquo; ou o citei casualmente em uma conversa a reação foi a mesma: &amp;ldquo;Que porra é essa?&amp;rdquo; ou até mesmo &amp;ldquo;Isso é um jogo?&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Pois bem, é pra isso que eu estou aqui hoje, pra além de deixar registrado a minha relação com esse game desde os 7 anos, elucidar de uma vez por todas qualquer dúvida que as pessoas possam vir a ter sobre esse game.&lt;/p>
&lt;h2 id="o-jogo-perdi">O jogo (perdi)
&lt;/h2>&lt;p>12 de agosto de 2010&lt;/p></description></item></channel></rss>