<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gaming on Ropehapi</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/categories/gaming/</link><description>Recent content in Gaming on Ropehapi</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://demo.stack.jimmycai.com/categories/gaming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O que é esse blog?</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/ola-mundo/</link><pubDate>Fri, 28 Mar 2003 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/ola-mundo/</guid><description>&lt;h1 id="o-manifesto-desse-blog">O manifesto desse blog
&lt;/h1>&lt;p>Ok Yoshimura já entendemos que agora você tem um site, ou melhor um blog, mas o que vou encontrar aqui?&lt;/p>
&lt;p>E para responder essa pergunta nada melhor do que explicar as motivações por trás dessa criação que por fim, nada mais visa senão ser uma materialização escrita, digital e atemporal do meu ser, um &lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/watch?v=ii5Q2fCl8C0" target="_blank" rel="noopener"
>diário de Henry Jones&lt;/a> (sim, o Akita foi um dos responsáveis por trás dessa iniciativa que na verdade começou a muitos anos atrás, quando eu comecei a registrar todo o meu aprendizado de forma escrita).&lt;/p>
&lt;h2 id="o-diário-de-henry-jones">O diário de Henry Jones
&lt;/h2>&lt;p>Contextualizando, em 1989 foi lançado Indiana Jones e a última cruzada, filme esse onde um personagem chamado Henry Jones possui um &amp;ldquo;diário&amp;rdquo; onde ele escreve e anota tudo aquilo o que sabe sobre um determinado assunto (no caso, o santo graal), e o mais interessante sobre esse diário é que ele não foi escrito para ser lido para multidões ou especialistas, sobre diversos assuntos e &amp;ldquo;trends&amp;rdquo; que estavam em alta , e sim para que no mínimo ele, o autor, lesse no futuro, e sobre assuntos que ele sentia prazer em escrever.&lt;/p>
&lt;p>Assim sendo, com tudo isso quero chegar em: esse blog nada mais é do que o meu &amp;ldquo;diário do Yoshimura&amp;rdquo; onde eu pretendo falar do meu &amp;ldquo;santo graal&amp;rdquo; que são a programação, os games, a cultura que me cativa e afins de modo público, onde pelo menos na parte da programação, assim como no filme, eu sinto que estarei deixando um material valioso para aqueles que tiverem interesse.&lt;/p>
&lt;h2 id="o-meu-santo-graal">O meu &amp;ldquo;santo graal&amp;rdquo;
&lt;/h2>&lt;p>Como todos sabem eu sou nerd, muito nerd (por muitos considerado a pessoa mais nerd que eles conhecem), e como já foi dito antes aqui pretendo falar sobre o meu &amp;ldquo;santo graal&amp;rdquo; que seria a programação, os games e uma parte da cultura que eu consumo num todo (Mangás e animes, TCGs como Magic e YuGiOh, RPG de mesa como D&amp;amp;D e Old Dragon, carros japoneses e muito mais).&lt;/p>
&lt;p>O mais importante desses assuntos sendo com certeza a programação, será o foco principal desse blog, visto que é um assunto que eu tenho certeza do meu domínio, de modo que eu me sinto seguro em falar sobre e ajudar todos aqueles que tiverem interesse, visto também em modéstia parte o sucesso e os resultados alcançados através da minha relevante atuação na área ainda com 21 anos de idade.&lt;/p>
&lt;h2 id="porque-não-outro-meio-senão-um-blog">Porque não outro meio senão um blog?
&lt;/h2>&lt;p>Para aqueles que me conhecem, uma dúvida que não resta é a de que eu sou um criador de conteúdo compulsivo. Como vocês podem encontrar os links neste mesmo blog, eu já tenho dois canais no Youtube, um sobre programação e o outro sobre jogos, um canal na Twitch onde faço minhas lives, um instagram pessoal onde eu posto tudo da minha vida desde 2018 e por assim vai.&lt;/p>
&lt;p>Com o tempo tem se tornado muito difícil acompanhar essa compulsividade da minha criatividade através de meios mais bem trabalhados como vídeos e lives. Por isso, baseado também no meu gosto pela leitura e escrita, decidi que seria mais viável para mim ter um canal de comunicação escrito como um blog, visto que além de ser mais menos trabalhoso pra mim produzir conteúdo dessa maneira, é uma forma muito eficiciente de alcançar um bom leitor.&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusões">Conclusões
&lt;/h2>&lt;p>Esse blog não está sendo escrito com a intenção de me tornar famoso ou um &amp;ldquo;guru&amp;rdquo; da programação, e sim um lugar onde eu posso depositar todas as minhas ideias e pensamentos, particularidades e gostos, de modo que eu possa também fazer chover por aqueles que tiverem interesse em aprender um pouco mais com o que eu tenho a ensinar sobre a programação.&lt;/p>
&lt;p>Aguardem muitos posts de agora em diante pois eu estou desde 2021 escrevendo artigos sobre os mais variados temas da programação em um repositório do Github chamado &lt;a class="link" href="https://github.com/ropehapi/caderno" target="_blank" rel="noopener"
>caderno&lt;/a>. Já são mais de duzentos e é claro que eu não consigo posta-los todos aqui de uma vez. Portanto, para aqueles que sentirem vontade, sintam-se livres para procurar sobre o assunto que desejam nesse repositório, tenho certeza que a chance de encontrarem o que procuram é alta.&lt;/p>
&lt;p>Ah e por último, aguardem também eu falando sobre muita coisa pessoal nos posts das outras categorias, pois como todos vocês sabem, eu sou um criador de conteúdo compulsivo e não posso desperdiçar essa oportunidade de falar sobre meus MMOs, leituras, filmes, animes entre outros.&lt;/p></description></item><item><title>O que é MicroVolts e porque significa tanto pra mim</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/micro-volts-na-minha-vida/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/micro-volts-na-minha-vida/</guid><description>&lt;h1 id="microvolts-que-porra-é-essa">MicroVolts? Que porra é essa?
&lt;/h1>&lt;p>Quase todas as vezes que fui indagado sobre meu jogo favorito e respondi &amp;ldquo;MicroVolts&amp;rdquo; ou o citei casualmente em uma conversa a reação foi a mesma: &amp;ldquo;Que porra é essa?&amp;rdquo; ou até mesmo &amp;ldquo;Isso é um jogo?&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Pois bem, é pra isso que eu estou aqui hoje, pra além de deixar registrado a minha relação com esse game desde os 7 anos, elucidar de uma vez por todas qualquer dúvida que as pessoas possam vir a ter sobre esse game.&lt;/p>
&lt;h2 id="o-jogo-perdi">O jogo (perdi)
&lt;/h2>&lt;p>12 de agosto de 2010&lt;/p></description></item></channel></rss>